雲海轉述一班準備去日本working holiday嘅香港人嘅苦況 大家覺得邊個啱？

今日收到一個email想同大家分享下：
「你好雲海先生，

最近留意倒你講香港政府駐東京經濟貿易辦事處點嘅缷膊事件，想同你分享多一單日本封關後，日本簽證申請中心同日本領事館點樣冷處理Working Holiday申請者嘅事。

事於日本封關後，暫停所有簽證入境，一班原本申請成功去日本working holiday嘅香港人，呢個月變相冇辦法到步。而working holiday 簽證時限只有3個月，一旦唔能夠到步就會被作廢。最無奈係當你成功申請咗，就以後都冇得再申請。

而呢幾日都不斷有朋友打去visa centre 問有冇延期或者重新申請嘅可能？
最終答覆都係冇。只係不斷兜圈話如果4月開返，你咪去倒囉。
我問假設朋友係3月尾到期呢?
佢反問我, 咁佢係幾時攞簽證?
我答: 12月攞。
佢話咁就冇辦法喇, 過咗3個月都唔入境就冇咖喇。
我: 咁講好似唔係好合理喎, 係限期入唔倒境, 都唔係佢地想...

大概對話內容就這樣結束了。
事後我感覺到佢言下之意是攞咗簽證咁耐都未出發, 好似係你問題...。

我到依家都諗唔通⋯⋯
1. 明明是三個月的期限, 申請者應該有權選擇何時入境的。
2. 打個比如 30/12 拿簽證的申請者，9/3開始不能入境， 換言之是被縮短了大概20天入境期限嗎?
3. 疫症我勉強叫天災，大家都未能控制到。 但Visa 延期究竟有幾難呢？明明可以改變嘅事點解唔做呢？因為我地人少就不被重視？

依家一班working holiday 嘅申請者都好無奈，失去咗一生人一次去日本工作假期嘅資格。好多人都辭咗職準備新嘅人生計劃，依家真係好無助，個個等日本政府擇骰咁。我地好理解疫情問題，暫時唔到日本係理性同安全考慮，但竟然冇得延期真係好荒謬！ 我諗如果冇得到大眾嘅關注，佢地都會係冷處理/ 唔處理我地嘅訴求。

希望雲海你可以幫我地spread出去，等多d人關注日領/Japan Visa Centre 呢邊嘅處理手法。

謝謝

投訴無門嘅苦主上」

而事實上我當日見到嗰位香港政府住東京貿易經濟辦事處嘅代表Thomas Wu 嘅時候，我亦都清楚向佢表達香港仲有好多參加日本working holiday嘅人，佢一定要幫忙處理！睇嚟佢都係當我耳邊風，原來都係廢柴一個！🙄

香港人仆街 申請咗就早啲去啦
日本人仆街 托柒都唔識轉膊

大家可以參考post入面嘅comment嚟俾正負評

Btw有冇連登仔係苦主

我哋明白好多仔女因發夢比畀屋企人封鎖經濟😣
希望藉此可以幫到仔女
仔女有需要可以入黎
資料絕對保密

正常都要比人延期啦，邊有得咁樣照計
一係就將所有文件留底，之後嘈佢void左個application當冇申請過？

其實void咗今次個application 最公平

咁多人屌人遲出發都痴撚線
寫明三個月就三個月㗎啦
提早結束又冇補水係唔合理喎
仲話咩日本係咁㗎啦屌
而家申請人又唔係要即刻出發
想要返個可以延期嘅保障啫

假設成功如期去到
真係仲有野可以work?

其實最好嘅做法係俾今年嘅申請者取消今次嘅application
但keep返個record 容許佢地下年再申請 even過咗30歲

冇 所以最好就係俾人取消申請
下年再俾佢地申請過

香港人最鍾意屌自己人

係就講清楚訴求係再申請過
一陣日本真係傻更更肯放佢地而家過去
真係玩鳩自己

而家全球大爆
應該去其他地方wh嘅都有同樣問題

應該要延期啦
有時唔係話拎完個visa就可以即刻出發
我幾年前都申請到,出左結果先辭職
再拎個visa後搵工到搵地方住
仲要成年唔係香港好多野要處理
當年我係臨最尾2果日先過日本

依家又唔係申請人問題
係武漢肺炎同個政策問題
點解有d人會鬧班申請人

個個屌自己人就以為高人一等

連登崇日撚快啲仆入嚟屌埋香港人一份

件事完左先講啦
不過特登辭工果班就真係慘

下 實要辭工㗎喎
有咩工可以停薪留職一年

有啲大公司有

芝麻小事

有冇連登仔申請咗wh但唔知去唔去好

有幾多間吖

其實就係卸膊
就算真係投訴咗 分分鐘都只係按程序處理中
然後冇咗件事

一個人去外國打工係一個人生重大決定

屌留響香港好過啦，抗爭要人呀。

同意

仲有心情去working holiday
當前線condom?
人地就坐監 你地班仆街去玩

咁你仲有心情上網

簽證從來都係主權國家絕對權力
幾時都可以唔畀理由下取消
無合約關係架

美國移民可以因政府改政策連綠卡都可以畀人取消
加拿大投資移民可以畀成千萬跟住收緊審批結果無得居留
日本working holiday 因疫情終止算蝕得少啦

應該係日本政府見當地都開始經濟差
大學畢業生都畀公司withdraw offer
無謂加多班外人同現有勞工爭飯食

我起碼係香港
班仆街想拍下蘿友就去日本玩
對唔對得住班義士
好彩佢地去唔成 天有眼

啱啱去完返來

留喺香港上鹹網打飛機真係好高尚

你吹我唔脹我中立

有冇同行去唔到

中立？黃絲唔會話自己中立
因為中立=藍
只有藍屍廢佬先話自己中立

五毛黎
咪撚覆

先比你地感受下日本仔做野方法

講真 人地政府話事 嘈都無用

我中立所以做乜都得

其實香港都可以做野
Keep返佢地wh嘅機會
俾佢地去其他國家wh

已經有兩個中同3月8日飛左日本WH

到埗後係咪要隔離？

唔使 3月9日到既先要

同行果啲都返左來

你知唔知working holiday就係經濟差，所以搵啲外國水魚做底層勞工，執啲連本地人都唔撚做嘅工嘅手段黎

而家好似連去都唔俾去

咁好彩

求大家唔好來日本啦，去第二度啦！
帶撚哂病毒過來，
鑽石公主號之後，已經好憎香港人。
來咩q，又唔識日文，
又唔識尊重人地文化。

正常要比人延遲，日本人怕煩又怕承擔責任，唔想做不平常嘅決定。

同意，每個人有自己時間表。

好撚慘喎， 講好三個月依家封關，就話鳩人唔早去？！呢期working holiday 班友真係俾你玩死

所以咪話要延遲囉。

起碼？而加仲有心上網你應該係五毛。

三十歲撚RAP

而家連歐洲澳洲都奶野
應該唔只日本wh友麻煩

唔係淨係日本WH
去韓國WH呢
其他吊澳洲國家個d沒人講既

Facebook啲留言睇到嬲。

冇人會請華人

唔係淨係日本WH
去韓國WH呢
去其他歐洲國家個d沒人講既

依家先搭雞棚
幫手足tg愈開愈多無意思，家長唔夠

去番華人區幫華人打工

郵輪果單勉強俾你入香港人數
要強調返個阿伯只係最先發病果個，冇嘢證明佢係源頭
但而家，你確定仲係香港帶病毒去日本？

直頭要禁止啦

中立

佢咪之後禁止囉，但佢而家應承咗人仲要發生呢啲事就要延遲㗎啦。

中立就唔好比咁撚多意見啦，你中立嘅冇撚資格俾意見。

延咩遲 cut晒佢就岩啦
咁開心丫拿 去日本玩
有冇諗過死左既人 要坐監既人

中立比乜嘢意見？
你做乜表達立場？
關你撚事，我覺得你好偏激囉。

就連我呢種中立乜都唔理既人都睇唔過眼
知唔知好多人要坐監/死左 以後都冇機會再去
呢班仆街就淨係掛住自己好慘 冇得去working holiday

中立撚有咩資格睇唔過眼？
坐監係佢哋自己造成嘅，死咗你鍾意延遲咪延遲囉。
仆街得過你條藍絲，以為自己把口好勁呀？
中立嘅人無資格表達意見，無知嘅睇唔過眼，無資格嬲，因為你中立嘅。
你咁多意見就唔係中立啦。

日本阿叔發住燒去做gym 重去？
反而香港真係自律好多 廢老就唔知 點都安全過日本
日本仔職場上本身都玩階級觀念玩歧視 風頭火勢重要去人地度working 未中招都玩撚死你啦

中嘜撚嘢立呀死狗，做狗做到離撚曬地，依家邊有人仲話自己中立咖

所以咪話延期囉，睇清楚先屌啦

苦乜撚嘢主？傳到更多病毒過日本你負責呀？

走去日本把撚咩
真香港人日日打生打死
你走唔到就留低幫手啦
幫你聲援先戇撚鳩